中国人不知道關稅戰已開打，就算知道

中国人不知道關稅戰已開打，已加到25%

就算少部份翻牆知道
或者從事外貿相關行業而知道
又或者從親朋戚友知道

他們都是這樣的說法：
美國反口，錯的在美方
中国版廣場協議，想打壓中国崛起
因為中国強大了，美國被威脅，要打壓中国
不平等條約想加諸中国
這些協議是喪權辱國，美國要令中国永不番身
中国現在強大了，不會像當年清朝簽署不平等條約

他們得到的資訊是扭曲的
充滿愛国主義或民族主義
愛国愛黨

然而他們不知道的根本事實：
中国人在国家眼中只是被圈養的畜牲，用來圈養洗腦當刂殺。中国為了保護中共權貴利益，黨員利益，集團利益，政權穩定才傾唔妥
那怕你們這些中国人吃草十年也沒有問題

日日咁多大陸人落嚟香港，冇理由收唔到風

其實唔關大陸資訊封鎖事，香港一大班廢老一樣係講緊同一埋野，根本心態上就認定係美國搞支那

倒轉諗
無知都係一種快樂
反正知道咗
都無辦法改變到事實